\section{Dados a roubar}

\par Dados como nome, morada e número de contribuinte são mantidos pelo periodo definido por lei após a faturação.\newline

\par Dados pessoais necessários para realizar candidaturas ou donativos são também guardados até ao final do processo para os quais foram dados. Após isso são eliminados.


\subsection{Comunicação de dados Pessoais e Segurança}


\par "A Companhia recorre a parceiros externos nomeadamente para desenvolvimento, manutenção e alojamento de sistemas informáticos, agências de marketing e comunicação, estudos de mercado, apoio ao cliente, a triagem, avaliação e selecção de candidatos. Nestes casos, a Companhia assegura que os seus parceiros cumprem com as medidas técnicas e organizacionais adequadas à actividade de processamento. Neste âmbito, os dados recolhidos poderão ser transferidos para entidades que se localizam em países terceiros (fora da União Europeia), sendo assegurado que são tomadas as medidas de segurança apropriadas de acordo com a legislação em vigor."\newline


\par Segundo esta citação os dados pessoais dos utilizadores podem ser enviados a terceiros aumentando as chances de um atacante poder obter esses dados.


\section{Autenticação - Facebook ou Google}

\par O utilizador da plataforma pode usar uma conta Google ou de Facebook para se autenticar na plataforma, isto acrecenta vulnerabilidades no acesso aos dados do utilizador visto que podemos atacar outros sistemas para além deste, que podem ter outras vulnerabilidades.



\section{Contactos Importantes}
\begin{itemize}
\item Correio electrónico para clientes: cliente@pingodoce.pt\newline


\item Telemóvel: 808 204 545 \newline


\item Telefone:    210 114 411\newline


\item Linha de registo cartão poupa mais: 707 50 20 69\newline

\item Localização sede:\newline


\par Av. Santo Condestável – Via Central Chelas 1900-806 Lisboa\newline


\item Localização do departamento de recursos humanos: \newline


\par Pingo Doce Distribuição Alimentar SA., Rua Actor António Silva, 7 – 6º 1649-033 Lisboa \newline


\item Email do encarregado de Protecção de Dados:  dpo.portugal@jeronimo-martins.com \newline
\end{itemize}


\section{Querys para obter informações sobre servidores e serviços}

\subsection{dig -4 www.pingodoce.pt}

\flushleft{
;; OPT PSEUDOSECTION: \newline
; EDNS: version: 0, flags:; udp: 4096 \newline
;; QUESTION SECTION: \newline
;www.pingodoce.pt.		IN	A \newline


;; ANSWER SECTION: \newline
www.pingodoce.pt.	44	IN	A	194.65.31.215 \newline


;; AUTHORITY SECTION: \newline
pingodoce.pt.		44	IN	NS	dns3.pingodoce.pt. \newline
pingodoce.pt.		44	IN	NS	dns2.pingodoce.pt. \newline
pingodoce.pt.		44	IN	NS	dns.pingodoce.pt. \newline


;; ADDITIONAL SECTION: \newline
dns3.pingodoce.pt.	44	IN	A	213.13.169.10 \newline
dns.pingodoce.pt.	44	IN	A	194.65.31.202 \newline
dns2.pingodoce.pt.	44	IN	A	194.65.31.203 \newline


;; Query time: 52 msec \newline
;; SERVER: 193.137.16.65\#53(193.137.16.65) \newline
;; WHEN: Mon Oct 28 10:05:15 WET 2019 \newline
;; MSG SIZE  rcvd: 165 \newline
}
\indent\rule{8cm}{0.4pt}


\par Como podemos ver pela resposta obtida pelo dig temos 3 NameServers autoritários para \textit{www.pingodoce.pt}:
\begin{itemize}
\item dns3.pingodoce.pt
\item dns2.pingodoce.pt 
\item dns.pingodoce.pt
\end{itemize}


\par Estes têm respetivamente os seguintes endereços IPv4:
\begin{itemize}
\item 213.13.169.10
\item 194.65.31.203
\item 194.65.31.202
\end{itemize}


\par O endereço destino \textit{www.pingodoce.pt} tem IPv4 194.65.31.215.\newline


\par Podemos concluir sobre os IPs que dois dos nomes autoritários partilham a mesma rede do endereço alvo (194.65.31.X/24) e um terceiro servidor, dns3.pingodoce.pt, encontra-se numa rede separada (213.13.169.X/24).

\subsection{Whois pingodoce.pt}

\flushleft{
Domain: pingodoce.pt\newline
Domain Status: Registered\newline


Creation Date: 04/06/1998 00:00:00\newline
Expiration Date: 04/07/2022 23:59:40\newline


Owner Name: Pingo Doce - Distribuicao Alimentar S.A.\newline
Owner Address: Rua Actor Antonio Silva, 7\newline
Owner Locality: LISBOA\newline
Owner ZipCode: 1649-033\newline
Owner Locality ZipCode: LISBOA\newline
Owner Country Code: PT\newline
Owner Email: dsiaccounts@jeronimo-martins.pt,dsiaccounts@jeronimo-martins.com\newline


Admin Name: Pingo Doce - Distribuicao Alimentar S.A.\newline
Admin Address: Rua Actor Antonio Silva, 7\newline
Admin Locality: LISBOA\newline
Admin ZipCode: 1649-033\newline
Admin Locality ZipCode: LISBOA\newline
Admin Country Code: PT\newline
Admin Email: dsiaccounts@jeronimo-martins.pt,dsiaccounts@jeronimo-martins.com\newline


Name Server: dns2.pingodoce.pt | IPv4: 194.65.31.203 and IPv6: \newline
Name Server: dns3.pingodoce.pt | IPv4: 213.13.169.10 and IPv6: \newline
Name Server: dns.pingodoce.pt | IPv4: 194.65.31.202 and IPv6: \newline
}

\noindent\rule{8cm}{0.4pt}

\par Com o comando \textit{whois pingodoce.pt} obtemos mais algumas informações sobre quem estamos a investigar.\newline
\par Estas informações são sobre as datas de criação e em que expira o dominio, sobre o dono sabemos o nome, a localização da sua sede, o código postal, o pais e o email do mesmo. Para além disso temos análogas sobre o administrador do sistema.